import { QuizSet } from '../../../_types';

export const basicVerbs8: QuizSet = {
  id: 8,
  name: "Podstawowe czasowniki 8",
  questions: [
    {
      id: 1,
      question: "Jak powiesz 'to open' po polsku?",
      options: [
        "rozchylać",
        "otwierać",
        "uchylać",
        "rozwierać"
      ],
      correctAnswer: 1
    },
    {
      id: 2,
      question: "Jak powiesz 'to walk' po polsku?",
      options: [
        "spacerować",
        "chodzić",
        "kroczyć",
        "maszerować"
      ],
      correctAnswer: 1
    },
    {
      id: 3,
      question: "Jak powiesz 'to win' po polsku?",
      options: [
        "triumfować",
        "zwyciężać",
        "wygrać",
        "pokonywać"
      ],
      correctAnswer: 2
    },
    {
      id: 4,
      question: "Jak powiesz 'to offer' po polsku?",
      options: [
        "proponować",
        "sugerować",
        "przedstawiać",
        "oferować"
      ],
      correctAnswer: 3
    },
    {
      id: 5,
      question: "Jak powiesz 'to remember' po polsku?",
      options: [
        "przypominać sobie",
        "pamiętać",
        "wspominać",
        "zachowywać w pamięci"
      ],
      correctAnswer: 1
    },
    {
      id: 6,
      question: "Jak powiesz 'to love' po polsku?",
      options: [
        "uwielbiać",
        "adorować",
        "kochać",
        "miłować"
      ],
      correctAnswer: 2
    },
    {
      id: 7,
      question: "Jak powiesz 'to consider' po polsku?",
      options: [
        "przemyśleć",
        "zastanawiać się",
        "analizować",
        "rozważać"
      ],
      correctAnswer: 3
    },
    {
      id: 8,
      question: "Jak powiesz 'to appear' po polsku?",
      options: [
        "wyłaniać się",
        "pojawić się",
        "ukazywać się",
        "pokazywać się"
      ],
      correctAnswer: 1
    },
    {
      id: 9,
      question: "Jak powiesz 'to buy' po polsku?",
      options: [
        "nabywać",
        "zakupić",
        "kupić",
        "nabyć"
      ],
      correctAnswer: 2
    },
    {
      id: 10,
      question: "Jak powiesz 'to wait' po polsku?",
      options: [
        "oczekiwać",
        "wyczekiwać",
        "czekać",
        "wypatrywać"
      ],
      correctAnswer: 2
    }
  ]
}; 